<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Le blog de Nandicre</title><link>https://nandicre2.github.io/</link><description>Recent content on Le blog de Nandicre</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-fr</language><copyright>[CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</copyright><lastBuildDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nandicre2.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Slack Wyrm en Français</title><link>https://nandicre2.github.io/posts/2021-07-27-slack-wyrm/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nandicre2.github.io/posts/2021-07-27-slack-wyrm/</guid><description>Un tout petit billet pour dire que j&amp;rsquo;ai commencé à traduire un de mes webcomic préféré, Slack Wyrm.
Vous pouvez trouver la traduction ici.
Bonne lecture !</description></item><item><title>Culturation #3 - *Ducktales* (2017) : être digne d'un héritage</title><link>https://nandicre2.github.io/posts/2021-03-17-culturation-3/</link><pubDate>Wed, 17 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nandicre2.github.io/posts/2021-03-17-culturation-3/</guid><description>Avez-vous eu la chance de poser un jour vos yeux devant la série La bande à Picsou de 1987, ou encore sur La Bande à Picsou, le film : Le Trésor de la lampe perdue de 1990 ?
Si oui, vous avez déjà pu gouter aux merveilleuses aventures de la famille Duck. Eh bien réjouissez-vous, Disney XD a relancé les aventures des emplumés en 2017, et c&amp;rsquo;est excellent.
Super Picsou Géant et Mickey Parade Bien que les aventures de Picsou et Donald soient antérieurs à la série originale (notamment grâce à l&amp;rsquo;immense travail de Carl Barks et de Don Rosa.</description></item><item><title>*Pourquoi NETFLIX, c'est MOCHE ?* : Précisions sur la vidéo</title><link>https://nandicre2.github.io/posts/2021-02-13-divagation-1/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nandicre2.github.io/posts/2021-02-13-divagation-1/</guid><description>Avant toute chose, allez voir la vidéo d&amp;rsquo;INTHEPANDA, puisque cet article est un complément de cette dernière.
{% include video id=&amp;ldquo;WMMw8GORDX4&amp;rdquo; provider=&amp;ldquo;youtube&amp;rdquo; %}
WARNING : CECI N&amp;rsquo;EST PAS UNE REMISE EN QUESTION DE LA VIDÉO !! J&amp;rsquo;ADORE LE CONTENU DE CE VIDÉASTE, JE VOULAIS SEULEMENT APPORTER MA PART SUR QUELQUES IMPRÉCISIONS.
La vidéo est regardée ? OK, on commence.
Netflix, DRM et les navigateurs Netflix est un service de vidéo à la demande.</description></item><item><title>Culturation #2 - *Klaus*, de **Sergio Pablos**</title><link>https://nandicre2.github.io/posts/2020-12-25-culturation-2/</link><pubDate>Fri, 25 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nandicre2.github.io/posts/2020-12-25-culturation-2/</guid><description>Je n&amp;rsquo;aime pas Noël. Alors oui, dit comme ça sans préambule, je fais vieux grognon misanthrope (un peu comme le Grinch ou Scrooge), mais laissez-moi m&amp;rsquo;expliquer.
Je n&amp;rsquo;ai en soi rien contre cette fête: j&amp;rsquo;aime moi-même bien manger, bien boire et passer un agréable moment avec les personnes que j&amp;rsquo;apprécie (ce qui fait de moi un être humain somme toute assez normal). Je ne suis pas à empêcher les gens dans la rue d&amp;rsquo;être heureux.</description></item><item><title>Culturation #1 - *Roger et ses humains*, de **Cyprien Iov** et **Paka**</title><link>https://nandicre2.github.io/posts/2020-12-10-culturation-1/</link><pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nandicre2.github.io/posts/2020-12-10-culturation-1/</guid><description>Créée par le célèbre vidéaste Cyprien Iov, connu comme Cyprien sur les internets, et l’auteur Maxime Marin, alias Paka, Roger et ses humains est une série de BD humoristiques comportant actuellement trois tomes.\ J’ai voulu revenir sur cette série qui est simple mais qui me fait beaucoup rigoler.
{% include gallery caption=&amp;ldquo;Couverture des Tome 1, 2 et 3&amp;rdquo; %}
TOME 1 Le premier tome est apparu en 2015, et il est amusant de remarquer que la même année est sorti le film Chappie abordant lui aussi la question du robot intelligent évoluant au milieu d’humains.</description></item></channel></rss>