<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Top/Flop on Le blog de Nandicre</title>
  <link rel="alternate" href="https://nandicre2.github.io/tags/top/flop/" />
  <link rel="self" href="https://nandicre2.github.io/tags/top/flop/index.xml" />
  <subtitle>Recent content in Top/Flop on Le blog de Nandicre</subtitle>
  <id>https://nandicre2.github.io/tags/top/flop/</id>
  <generator uri="http://gohugo.io" version="0.121.1">Hugo</generator>
  <language>fr-fr</language>
  <updated>0001-01-01T00:00:00Z</updated>
  <author>
    <name>Nandicre</name>
    
  </author>
  <rights>[CC BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)</rights>
      <entry>
        <title>Top/Flop 2023</title>
        <link rel="alternate" href="https://nandicre2.github.io/2023-12-29-flop_top/" />
        <id>https://nandicre2.github.io/2023-12-29-flop_top/</id>
        <published>2023-12-29T00:00:00Z</published>
        <updated>2023-12-29T17:08:34+01:00</updated>
        <summary type="html">Introduction L&amp;rsquo;exercice du TOP/FLOP n&amp;rsquo;est pas aisé. Qu&amp;rsquo;est-ce qu&amp;rsquo;un bon/mauvais film ? Quand on y regarde de plus près (et qu&amp;rsquo;on regarde beaucoup de films), on se rend très vite compte que les trois quarts des films proposés chaque année sont juste moyen. Je vais donc proposer ici une liste totalement subjective de mes coups de coeur et décéptions.
FLOP 2023 Ces films ne sont pas les pires étrons produits cette année, juste une collection de décéptions personnelle.</summary>
          <content type="html"><![CDATA[<h1 id="introduction">Introduction</h1>
<p>L&rsquo;exercice du TOP/FLOP n&rsquo;est pas aisé.
Qu&rsquo;est-ce qu&rsquo;un bon/mauvais film ?
Quand on y regarde de plus près (et qu&rsquo;on regarde beaucoup de films), on se rend très vite compte que les trois quarts des films proposés chaque année sont juste moyen.
Je vais donc proposer ici une liste totalement subjective de mes coups de coeur et décéptions.</p>
<h1 id="flop-2023">FLOP 2023</h1>
<p>Ces films ne sont pas les pires étrons produits cette année, juste une collection de décéptions personnelle.</p>
<h2 id="5-wish--asha-et-la-bonne-étoile">5. Wish : Asha et la Bonne Étoile</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/ai0Nmib9SKw21xpocmHKiUANWb.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Wish&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>En bas du classement, on retrouve la dernière production Disney.
Que s&rsquo;est-il passé ?
Normalement j&rsquo;ai toujours de quoi manger chez eux, même sur les films que je trouve moyen.
Mais là&hellip;</p>
<p>Le film n&rsquo;est qu&rsquo;un patchwork mutant d&rsquo;auto-références.
Je sais bien que c&rsquo;est le film des 100 ans de la firme aux grandes oreilles, mais on aurait su faire plus subtil.
L&rsquo;animation est sympa, mais les personnages et l&rsquo;histoire plutôt creux.
Les chansons sont plus qu&rsquo;oubliables.
Bref, sauf pour la peluche de l&rsquo;étoile, passez votre chemin, on a mieux en animation cette année.</p>
<h2 id="4-les-trois-mousquetaires--dartagnan-et-milady">4. Les Trois Mousquetaires : D&rsquo;Artagnan et Milady</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://www.themoviedb.org/t/p/original/yYrperv34o5oXs6wpjOhBHq5Q5s.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Les trois mousqutaires&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>72 millions d&rsquo;euros, pour ça.
Je me permets pour le coup de faire un tir groupé sur les deux parties.
Bouboulon nous avait déjà prouvé sa maitrise de la bouillie visuelle avec Eiffel.
Il en remet une couche avec ce blockbuster, affirmant sa direction artistique &ldquo;marron dégueulasse&rdquo;.
Même si la deuxième partie abandonne cet effet &ldquo;le réalisateur se torche avec la pellicule&rdquo;, elle devient donc juste fade, et conserve les défauts du premier.</p>
<p>Quels défauts ?
Des acteurs ne jouant pas dans le même film.
Une histoire se déroulant sans vrai rebondissement.
Des combats filmés par un parkinsonien aveugle à 2 microns du visages des acteurs.
Alors que les costumes et décors sont sublimes.
Ce budget, ces acteurs, avec un vrai réalisateur, aurait surement donné un film de capes et d&rsquo;épées dont on se souviendrait.
Dommage.</p>
<h2 id="3-the-flash">3. The Flash</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/azio74W2qw7bNg7ePqzkWywwK1n.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;The flash&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>J&rsquo;ai un peu arrété les Marvels depuis Thor 4 (sauf les gardiens 3, mais on en reparle plus tard).
Du coup, quel méga blockbuster bien nul pouvait me faire vomir cette année ?
Heureusement, DC s&rsquo;en occupe cette année.</p>
<p>On reprend les classiques ?
C&rsquo;est moche, remplis de fonds verts dignes d&rsquo;un lycéen option cinéma.
C&rsquo;est chiant, rien n&rsquo;a de sens et on fait revenir des personnages pour rien.
Les acteurs ont le charisme d&rsquo;une huitre sous xanax.
Sauf Supergirl.
Oui putain, on va faire ça.
On reviens dans le passé, on prend le budget de ce film et on fait un Supergirl à la place.
Non ?
Allez, s&rsquo;il vous plait !</p>
<h2 id="2-beau-is-afraid">2. Beau Is Afraid</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/xwdbIBR6cKCCFomATCOhxikUaRM.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Beau is afraid&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Je n&rsquo;aime pas le travail de Ari Aster.
Je salue son travail pourtant car il amène à chaque fois des propositions dans le genre horrifique.
Là non.</p>
<p>Si la branlette artistico-intellectuelle devait avoir un représentant, ce serait ce film.
Trois heures, et j&rsquo;avais déjà envie de boire de la javel au bout de 10 minutes.
Je ne trouve rien à y redire tellement je ne comprends pas l&rsquo;utilité de ce film.
Si vous voulez de l&rsquo;experimental intéressant, retournez voir Annette plutot.</p>
<h2 id="1-astérix--obélix--lempire-du-milieu">1. Astérix &amp; Obélix : L&rsquo;Empire du Milieu</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/nqYkrp7UMQ6HiSjiGi6ppuMUM1K.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Astérix&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Alors que Astier nous a fourni deux beaux films d&rsquo;animations sur le moustachu alcoolique, Canet décide de poursuivre l&rsquo;héritage désastreux des Jeux olympiques.
Un budget pharaonique (65 millions quand même), plus d&rsquo;acteurs connus que j&rsquo;ai de poil de barbe et autant de blagues qui tombent à l&rsquo;eau.
Je sais que n&rsquo;est pas Chabat qui veut, mais pourrait on avoir un film digne de ce nom avec les irréductibles ?
Un bon réalisateur serait un bon début.</p>
<h1 id="top-animation-2023">TOP ANIMATION 2023</h1>
<p>J&rsquo;ai du séparer l&rsquo;animation des films &ldquo;classiques&rdquo;, car j&rsquo;aurais sinon du faire des choix trop difficiles.
Alors que Disney se casse tristement la gueule et que son futur ne promet que des suites, voici les nouveaux chefs d&rsquo;orchestre de l&rsquo;animation.</p>
<h2 id="5-mad-god">5. Mad God</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/iuUKHTuphOCBZjGjJqKNsF3c6Oz.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Mad God&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Alors oui ce n&rsquo;est pas vraiment de l&rsquo;animation.
Mais bon je fais ce que je veux, c&rsquo;est mon Top.</p>
<p>Qu&rsquo;est-ce que donne 30 ans de création en Stop-Motion d&rsquo;un film ultra sombre par un vétéran des effets spéciaux ?
Un ovni.
Vous n&rsquo;avez jamais vu ça, je vous le promets.</p>
<h2 id="4-suzume">4. Suzume</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/hOJYwkVSgXtE3BJFN0bRPKdLJLj.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Suzume&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Oui, Le garçon et le héron c&rsquo;est incroyable, blablabla&hellip;
N&rsquo;empêche que si j&rsquo;ai quelques réserves sur le dernier Miyazaki, je n&rsquo;en ai aucune sur le dernier Makoto Shinkai.
C&rsquo;est beau, c&rsquo;est prenant, c&rsquo;est triste.
Ya une chaise qui parle et un chat sadique.
Même s&rsquo;il n&rsquo;a plus rien à prouver, le réalisateur continue à transformer l&rsquo;essai.</p>
<h2 id="3-super-mario-bros">3. Super Mario Bros</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/ahMxyHMSJXingQr4yJBMzMU9k42.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Mario&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>L&rsquo;un des projets les plus casses-gueules de cette année.
Et pourtant, les parents de Moi, Moche et Méchant nous sorte un petit bijou visuel.
Oui, le film aurait du aller plus loin dans ces idées.
Oui, c&rsquo;est une pub géante.
Oui, Nintendo va décider de sortir 852 films tirés de ses licences.
Mais on s&rsquo;en fout nan ?</p>
<h2 id="2-mars-express">2. Mars Express</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/6ZrNhzlsRyrZPrc4myXopXAH4jS.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Mars Express&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>J&rsquo;étais déjà conquis à l&rsquo;intitulé : un film d&rsquo;animation français de SF.
Et je ne suis nullement déçu.
Pour 10 fois moins de budget que Astérix, les créateurs de Lastman livre une oeuvre futuriste grandiose.
J&rsquo;en veux plus.
Des vaisseaux, des robots, du hacking.
Prenez l&rsquo;argent de Bourboulon et faites des oeuvres comme celle-ci.</p>
<h2 id="mentions-honorables">Mentions honorables</h2>
<p>Allez, 5 films en vrac qui valent le détour :</p>
<ul>
<li>Le Chat Potté 2 : la dernière quête. Oui c&rsquo;était fin 2022, mais bordel c&rsquo;était bien.</li>
<li>Nimona. Déjà vu deux fois. Requin, baleine et métal.</li>
<li>Ninja Turtles : Teenage Years. Il aurait du être dans mon top, mais la première place le surpasse dans son style.</li>
<li>Marcel, le Coquillage (avec ses chaussures). Un tout petit film entre prises de vue réelles et stop-motion. Un bijou indépendant.</li>
<li>Le garçon et le héron. Bien sûr qu&rsquo;il faut le voir. Le feu y est incroyable. L&rsquo;histoire un peu moins.</li>
</ul>
<h2 id="1-spider-man--across-the-spider-verse">1. Spider-Man : Across the Spider-Verse</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/hvfwCeSTgsExmz9l31dKkfR83DH.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Spiderman&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Ils l&rsquo;ont fait.
Le 1 était une merveille.
Le 2 est meilleur en tout point.
Bluffant.
Le 3 devra être à la hauteur.
Sinon je casse tout.</p>
<h1 id="top-2023-hors-animation">TOP 2023 (hors animation)</h1>
<p>Le vrai Top avec des vrais gens.
Je suis totalement naze à cet exercice, donc j&rsquo;ai envie de vous présenter ici les films qu&rsquo;ils faut avoir vu pour moi en 2023.</p>
<h2 id="5-le-règne-animal">5. Le règne animal</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/1gO4SWCdMW0ptIRLQ455Ia5emC.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Le regne animal&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Alors j&rsquo;avoue que je ne m&rsquo;attendais pas du tout à ce film.
Pourtant, un film de mutant français, ça se peut.
Merci le cinéma de genre de nous proposer des éxpériences incroyables.</p>
<h2 id="4-the-creator">4. The creator</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/pP1cyoXFc5Br1Sg21uORSN49yyu.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;the creator&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Ces derniers temps, la SF hors collant moulants se fait rare.
Car même si Marvels, DC et autres nous ont habitués à voir des vaisseaux, robots et autres inventions futuristes, ce genre sorti des licences AAA n&rsquo;est pas commun.
Alors quelle bonheur que ce film.</p>
<p>Réalisé par le papa de Rogue one, il est pour moi le mètre étalon de ce que le blockbuster américain devrait être.
Pour 80 millions de budget, il affiche un message claire : si vous faites moins bien pour plus cher, c&rsquo;est que vous vous moquez de votre spectateur.</p>
<h2 id="3-perfect-days">3. Perfect Days</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/8UevAy5NxXPVLnx7GRTVVgZvkgI.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Perfect Days&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Vous aimez les films contemplatifs ?
Moi oui.
Et j&rsquo;ai déjà vu ce film trois fois.
Prenez le temps de respirer, de réfléchir, de voyager dans l&rsquo;image.
On est ici bien loin des films allant à 200 à l&rsquo;heure.
Juste un homme, nettoyant des toilettes, à Tokyo.</p>
<h2 id="2-concrete-utopia">2. Concrete Utopia</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/zlNMpYIdrzpOpcS7SQC8aNu64DJ.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Concrete Utopia&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Le cinéma Sud-coréen arrivera toujours à me surprendre.
Avec un concept simple, le film nous emporte dans son post-apo au discours social criant de vérité.
Seul bémol, le film n&rsquo;est pas sorti en france.
Il n&rsquo;en reste pas moins disponible quelque part, sur les internets&hellip;</p>
<h2 id="mentions-honorables-1">Mentions honorables</h2>
<p>En vrac, dix films de cette année, qui devrait être dans le top si je faisais des top 50 :</p>
<ul>
<li>Babylon. Chazel avec 12 kilos de cocaïne. Un hommage au 7e art.</li>
<li>Barbenheimmer (Barbie et Oppenheimmer). Pour le Rose de Greta. Pour le noir de Nolan. Pour ce que internet en a fait.</li>
<li>Anatomie d&rsquo;une chute. Palme d&rsquo;or de Cannes. Emplement méritée. Et puis ça fait chier Macron.</li>
<li>Blue Beetle. Parceque introduire des nouveaux super-héros n&rsquo;est jamais facile et que c&rsquo;est mieux que le reste (sauf 1).</li>
<li>Les gardiens de la galaxie 3. Parceque le 1 c&rsquo;est lui. Parceque le film est juste une anomalie dans le modèle Marvel/Disney.</li>
<li>L&rsquo;astronaute. Un petit film français sur un petit rève qui veut être grand.</li>
<li>La passion de Dodin Bouffant. Vous n&rsquo;avez jamais vu de la nourriture filmée de cette façon.</li>
<li>The Whale. J&rsquo;ai pleuré. Tu as pleuré. On a tous pleuré. Putain.</li>
<li>Donjons et Dragons. Ce film avait tout pour se péter les dents. Et qu&rsquo;en fait c&rsquo;est le rève mouillé de tout roliste.</li>
<li>The Fabelmans. Spielberg qui raconte sa vie et son rapport aux images.</li>
</ul>
<h2 id="1-le-consentement">1. Le consentement</h2>
<p><img loading="lazy" src="https://image.tmdb.org/t/p/w500/nwnYC6WgCN1eYr8uO4qvoGTdFJW.jpg" alt="Affiche de &amp;ldquo;Le consentement&amp;rdquo;"  />
</p>
<p>Je ne peux décemment conseiller ce film à un autre humain.
Et pourtant c&rsquo;est le film qui m&rsquo;a le plus retourné cette année.
Il acquiert automatiquement le statut d&rsquo;oeuvre que je ne veut plus jamais revoir; avec Close ou encore Jusqu&rsquo;ç la garde.</p>
<p>Ce film m&rsquo;a traumatisé.
C&rsquo;est un film immense, cruel, un témoignage d&rsquo;une époque qu&rsquo;on espérait révolu.</p>
]]></content>
      </entry>

</feed>


